% !TeX root=../main.tex
\chapter{نتایج}
%\thispagestyle{empty} 
\label{chap:results}
\section{مقدمه} 
در فصل ابتدا واژه‌نامه‌های استفاده شده را معرفی می‌کنیم و سپس به شرح سناریوی آزمایش‌ها و نتایج به دست آمده می‌پردازیم.
\section{واژه‌نامه‌ها}
مانند تمام پروژه‌های یادگیری ماشین، روش‌های مبتنی بر گذرواژه نیز به لیستی با عنوان آموزش
\LTRfootnote{Train}
 و لیست دیگری برای تست نیاز دارند. در ادامه لیست‌های استفاده شده و نحوه‌ی انتخاب دو لیست لازم را شرح می‌دهیم: 

\begin{description}
	\item[لیست راک‌یو]
	لیستی از ۱۴۳۲۹۸۳۹ گذرواژه‌ی یکتاست که در ماه دسامبر سال ۲۰۰۹ از اطلاعات لورفته ۳۲ میلیون حساب کاربری شرکت 
	\gls{rockyou} 
	استخراج شده‌اند
	\cite{RockYou}. 
	یک میلیون از گذواژه‌های این لیست به تصادف به عنوان لیست آموزش جدا کرده و بقیه گذرواژه‌ها را برای تست استفاده می‌کنیم.
	
	\item [لیست ۲ میلیارد گذرواژه‌ی محتمل]
	بیشترین تعداد از گذرواژه‌های محتمل در این لیست جمع‌آوری شده‌اند. از میان ۱۳ میلیارد گذرواژه‌ی لورفته، گذرواژه‌های ابن لیست حداقل ۵ بار مشاهده شده‌اند
	\cite{Top2B}. 
	حدود ۳۰۰ هزار گذرواژه از ابتدای این لیست (۳۰۰ هزار گذرواژه‌ی محتمل) را برای آموزش استفاده می‌کنیم.
	
	\item[لیست لینکدین]
	این لیست در ماه ژوئن سال ۲۰۱۲ از وبسایت شرکت 
	\gls{linkedin} 
	لورفته است
	\cite{LinkedIn}. 
	گذرواژه‌های این لیست را برای تست استفاده می‌کنیم. واضح است که گذرواژه‌های موجود در لیست‌های آموزش  را از این لیست حذف کرده‌ایم.
\end{description}
\section{آزمایش‌ها}
\subsection{آزمایش اول}\label{test1}
در این آزمایش ابزار‌های 
\gls{hashcat}، \gls{JTR}، \lr{PCFG}\cite{Weir09PCFG} و \gls{bujimuji} 
که روش پیشنهادی‌ ماست، بررسی می‌کنیم. 

\gls{hashcat} 
را در حالت واژه‌نامه و با استفاده از دو مجموعه قانون 
\lr{Deadone (d3ad0ne)} و \lr{OneRule}\cite{OneRule} 
اجرا می‌کنیم.
\gls{JTR} 
از آنجا که تعداد قانون کمی دارد و گذرواژه‌های محدودی می‌تواند تولید کند، ابتدا در حالت واژه‌نامه و با استفاده از مجموعه قوانین پیش‌فرض اجرا کرده و سپس به حالت افزایشی که همان جستوجوی جامع با استفاده از مدل مارکوف است، تغییر می‌دهیم. 
\gls{JTR} 
در حالت اول از لیست آموزش 
\gls{rockyou} 
به تعداد 16285395 گذرواژه تولید می‌کند.

در این آزمایش برای تمام ابزار‌ها از لیست آموزش 
\gls{rockyou} 
و برای تست نیز از لیست تست 
\gls{rockyou} 
استفاده می‌کنیم. نمودار تعداد حدس درست براساس حدس‌های تولید شده در شکل 
\ref{fig:test1} 
رسم شده است. 
\gls{bujimuji} 
در این آزمایش ۲۲ درصد از نسخه‌ی 
\lr{C} 
ابزار 
\lr{PCFG} 
گذرواژه‌های بیشتری را شکسته است. به نظر می‌آید نسخه‌ی پایتون 
\lr{PCFG} 
در داده‌های راک‌یو عملکرد بسیار خوبی دارد.

\begin{figure}[ht]
	\centering 
	\includegraphics[width=\linewidth]{rockyou-9.png}
	\caption{آموزش با لیست راک‌یو و تست با لیست راک‌یو}
	\label{fig:test1}
\end{figure}

\subsection{آزمایش دوم}
در این آزمایش ابزار‌
\lr{PCFG} 
که بهترین نتیجه را در میان ابزارهای بررسی شده در 
\ref{test1} 
داشت، با 
\gls{bujimuji}
مقایسه می‌کنیم. برای این آزمایش از لیست ۳۰۰ هزار گذرواژه‌ی محتمل برای آموزش و از لیست لینکدین برای تست استفاده می‌کنیم. نمودار تعداد حدس درست براساس حدس‌های تولید شده در شکل 
\ref{fig:test2} 
رسم شده است.
\gls{bujimuji} 
در این آزمایش ۱۳ درصد از نسخه‌ی پایتون ابزار 
\lr{PCFG} 
گذرواژه‌های بیشتری را شکسته است.
این آزمایش بیشتر شبیه سناریو‌های واقعی است. چون معمولا لیستی از گذرواژه‌های محتمل را داریم و ابزار خوب، ابزاری است که بتواند با استفاده از این لیست‌ها گذرواژه‌های کم تکرار را بشکند. مشاهده می‌کنیم که در این تست 
\gls{bujimuji} 
بهترین عملکرد را دارد.
\begin{figure}[ht]
	\centering 
	\includegraphics[width=\linewidth]{linkedin-2.png}
	\caption{آموزش با لیست ۳۰۰ هزار گذرواژه محتمل و تست با لیست لینکدین}
	\label{fig:test2}
\end{figure}
